資深時事評論員黎則奮榮升直銷公司Malone水晶級會員

【中環任我行】比起保險友我更怕傳銷友（渾水）

早幾星期線人報料給我說某一位「資深傳媒人」、「資深政治評論員」、「資深公共知識份子」中了傳銷陷阱。好像這類常常消費年輕人的過氣舊電池通常我都不放在眼內。但由於實在太好笑我忍不住用私人facebook戶口share為免怕麻煩所以caption也寫得客氣。

雖然我寫得客氣但還是不少政客、傳媒人一同恥笑和暗地轉載我不識其人但可見舊電池平常樹敵不少。傳銷這門行業比保險更可怕是因為保險友充其量只是「無事不登三寶殿的正能量友」但傳銷友卻是被扭曲心智和人格只要人稍失理性和意志人很容易著了別人的門道。

由於此欄向來以胡說八道和嬉笑怒罵為主所以傳銷背後的經濟和統計理論也就不多說了。

我身邊不乏做傳銷的點頭之交當中不少是大學生。試過有一位面容猥瑣的朋友有一期不停跟我說自己皮膚如何光滑好地地一個麻甩佬走去說這些讀大學的我連鬍子也懶刮美你媽的容。我更驚訝是大學生總有使用電腦上網的基本智力吧網上對傳銷牌子一定有劣評一查就知。又試過我室友也交過一位做傳銷的女友那一陣子他雖沒中招但人還是被感染到有點神神化化。

又試過室友帶過位茂利來屈蛇茂兄阻住我倆訓覺不停推銷美容產品和海外課程我同室友面面相覷。茂利非常落力不停說服我倆「美容市場真係有得做。」這句話後來成為朋友圈中瘋狂恥笑的口頭禪。我和室友的朋友圈盡是讀不成書的死廢青我自己也平白延期一年畢業不少更延兩年我們也常笑說「誰畢不了業就光顧茂利買課程。」

依我觀察保險友至少知道自己在賣什麼但傳銷友不少是入了魔道翻不了身。哪怕是做了幾十年人的「資深乜乜人」只要意志力稍薄還是會中招。

咁撚老先中傳銷

乜野中招
憑佢人脈應該收唔少下線
賺到fat fat就真

fb見到有朋友成日講咩升做紅寶石翡翠鑽石
一個星期輕鬆賺幾萬

好MATCH 佢的形象, 如果佢唔係做傳銷而係做左D 乜野好醒的野, 先令人驚訝